\section{CI/CD}

\begin{frame}{Continuos Integration (CI)}
   \begin{definition}[Continuos Integration]
        Die Praxis die Arbeit der Entwickler automatisiert in ein lauffähiges Softwareprodukt zu integrieren.
   \end{definition} 

   Continous Integration wird meistens durch einen sogenannten Build-Server realisert. Dieser hört beispielsweise auf git-Commits
   auf dem master-Branch und baut \kgreen{automatisiert} ein zu diesem Commit gehörendes Artifakt.
   Diese Folien verfügen beispielsweise über eine GitLab-CI-Pipeline.

   Vorteile von Continous Integration:
   \begin{itemize}
    \item Zu jedem Commit entsteht ein lauffähiges Artefakt
    \item Gemeinsame Referenz für ein System auf dem der Build-Prozess laufen \kgreen{muss}.
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Continous Deployment (CD)}
    \begin{definition}[Continous Deployment]
        Automatisches Deployment der Artefakte aus der CI nach automatisierten Akzeptanztests
    \end{definition}

    Continous Deployment ist weniger verbreitet als CI, und nur möglich sofern ausführliche Akzeptanztests existieren die vermeiden,
    dass eine inkorrekte Variante des Softwareprodukts deployt wird.

    Vorteile von Continous Deployment:
    \begin{itemize}
        \item Kurzer Releasezyklus
        \item Keine Entwicklungsunterbrechung durch Releasezyklen
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{DevOps}
    DevOps ist ein Kofferwort aus \kgreen{Dev}elopment und \kgreen{Op}erations. Es bezeichnet Praktiken um den Softwareauslieferungsprozess zu optimieren.
    
    \begin{center}        
        \inprelimg[width=.8\textwidth]{dev_ops.png}
    \end{center}
\end{frame}